# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Byoungchan Lee <byoungchan.lee@gmx.com>, 2024.
# Weblate Translation Memory <noreply-mt-weblate-translation-memory@weblate.org>, 2024, 2025.
# 김인수 <simmon@nplob.com>, 2024, 2025.
# Joungmin Lee <leejm516@gmail.com>, 2024.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-11 03:49+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-10 07:51+0000\n"
"Last-Translator: 김인수 <simmon@nplob.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://translate.fedoraproject.org/projects/dnf5/"
"dnf5/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.12.2\n"

#: cmdline_aliases.cpp:84 context.cpp:301 main.cpp:1357
msgid ", "
msgstr ", "

#: cmdline_aliases.cpp:145
msgid ""
"Attached named argument \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on "
"line {}: {}"
msgstr ""
"첨부되어 명명된 인수 \"{}\"를 찾을 수 없습니다: {}: 행에서 파일 \"{}\"로 요청"
"됨 {}:{}"

#: cmdline_aliases.cpp:159
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of attached named argument for alias \"{}\" in file "
"\"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""
"행의 파일 \"{}\"에서 별칭 \"{}\"에 부착되어 명명된 인수의 알 수 없는 속성 "
"\"{}\": {}"

#: cmdline_aliases.cpp:171
msgid "Missing attribute \"id_path\" for alias \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "파일 \"{}\"에서 별칭 \"{}\"를 위한 누락된 속성 \"id_path\""

#: cmdline_aliases.cpp:208
msgid "Unsupported version \"{}\" in file \"{}\". Supported versions: {}"
msgstr "파일 \"{}\"에서 미지원 버전 \"{}\". 지원된 버전: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:218
msgid "Bad value type of attribute \"version\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "행의 파일 \"{}\"에서 속성 \"버전\"의 잘못된 값 유형 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:224
msgid "Missing attribute \"version\" in file \"{}\""
msgstr "파일 \"{}에서 누락된 속성 \"버전\""

#: cmdline_aliases.cpp:236
msgid "Unknown key \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "행의 파일\"{}\"에서 알 수 없는 키 \"{}\" {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:253
msgid "Empty or bad element id path in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "행의 파일 \"{}\"에서 비어 있거나 잘못된 요소 id 경로 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:272
msgid ""
"Parent command \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""
"상위 명령 \"{}\"를 찾을 수 없음: {}: 행의 파일 \"{}\"에서 요청됨 {}\" {}"

#: cmdline_aliases.cpp:301
msgid "Unknown type \"{}\" of element \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "행의 파일 \"{}\"에서 요소 \"{}\"의 알 수 없는 유형 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:312
msgid "Missing attribute \"type\" for element \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "파일 \"{}\"에서 요소 \"{}\"를 위한 누락된 속성 \"유형\""

#: cmdline_aliases.cpp:331
msgid ""
"Named argument \"{}\" already registered. Requested in file \"{}\" on line "
"{}: {}"
msgstr ""
"명명된 인수 \"{}\"는 이미 등록되었습니다. 행의 파일 \"{}\"에서 요청됨 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:347
msgid ""
"Command \"{}\" already registered. Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "명령 \"{}\"는 이미 등록되었습니다. 행의 파일 \"{}\"에서 요청됨 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:375
msgid "Unknown attribute \"{}\" of group \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "행의 파일 \"{}\"에서 그룹 \"{}\"의 알 수 없는 속성 \"{}\" {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:387
msgid "Missing attribute \"header\" for element \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "파일 \"{}\"에서 요소 \"{}\"를 위해 누락된 속성 \"헤더\""

#: cmdline_aliases.cpp:428 cmdline_aliases.cpp:538
msgid ""
"The \"short_name\" attribute of named argument \"{}\" must be one character "
"long in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""
"명명된 인수 \"{}\"의 \"short_name\" 속성은 행의 파일 \"{}\"에서 한 문자 길이"
"여야 합니다 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:446
msgid "Source \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "원천 \"{}\"를 찾을 수 없습니다: {}: 행의 파일 \"{}\"에서 요청됨 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:462 cmdline_aliases.cpp:563 cmdline_aliases.cpp:676
msgid "Group \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "그룹 \"{}\"를 찾을 수 없습니다: {}: 행의 파일 \"{}\"에서 요청됨 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:476 cmdline_aliases.cpp:579
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of named argument \"{}\" in file \"{}\" on line {}: "
"{}"
msgstr ""
"행의 파일 \"{}\"에서 명명된 인수 \"{}\"의 알 수 없는 속성 \"{}\" {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:489
msgid "Missing attribute \"source\" for named argument \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "파일 \"{}\"에서 명명된 인수 \"{}\"를 위해 누락된 속성 \"source\""

#: cmdline_aliases.cpp:498 cmdline_aliases.cpp:592
msgid ""
"At least one of the attributes \"long_name\" and \"short_name\" must be set "
"for named argument \"{}\" in file \"{}\""
msgstr ""
"최소한 \"long_name\" 및 \"short_name\" 중에 하나 이상은 파일 \"{}\"에서 명명"
"된 인수 \"{}\"를 위해 설정해야 합니다"

#: cmdline_aliases.cpp:657
msgid ""
"Attached command \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: "
"{}"
msgstr ""
"부착된 명령 \"{}\"를 찾을 수 없습니다: {}: 행의 파일 \"{}\"에서 요청됨 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:691
msgid ""
"Used config file version \"1.0\" for attribute \"{}\" of command \"{}\" in "
"file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""
"행의 파일 \"{}\"에서 명령 \"{}\"의 속성 \"{}\"를 위해 사용된 환경 파일 버전 "
"\"1.0\" {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:713
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of required value for alias \"{}\" in file \"{}\" "
"on line {}: {}"
msgstr ""
"행의 파일 \"{}\"에서 별칭 \"{}\"를 위한 요청된 값의 알 수 없는 속성 "
"\"{}\" {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:726
msgid ""
"Missing attribute \"value_help\" of required value for alias \"{}\" in file "
"\"{}\""
msgstr ""
"파일 \"{}\"에서 별칭 \"{}\"를 위해 필요한 값의 누락된 속성 \"value_help\""

#: cmdline_aliases.cpp:740
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of command \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "행의 파일 \"{}\"에서 명령 \"{}\"의 알 수 없는 속성 \"{}\" {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:756
msgid ""
"Missing attribute \"attached_command\" for command \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "파일 \"{}\" 명령 \"{}\"를 위해 누락된 속성 \"attached_command\""

#: cmdline_aliases.cpp:791
msgid "Bad value type in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "행의 파일 \"{}\"에서 잘못된 값 유형 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:804
msgid "Syntax error in file \"{}\" on line {}:"
msgstr "행 {}의 파일 \"{}\"에서 구문 오류:"

#: commands/advisory/advisory.cpp:36
msgid "Manage advisories"
msgstr "권고 사항 관리"

#: commands/advisory/advisory_info.hpp:35
msgid "Print details about advisories"
msgstr "권고 사항에 대해 상세히 출력"

#: commands/advisory/advisory_list.hpp:35
msgid "List advisories"
msgstr "권고 사항 목록"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:44
msgid "All"
msgstr "모두"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:48
msgid "Installed"
msgstr "설치되었습니다"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:52
msgid "Updates"
msgstr "최신화"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:65
msgid "Available"
msgstr "사용 가능한"

#: commands/advisory/advisory_summary.hpp:33
msgid "Print summary of advisories"
msgstr "권고 사항 요약 출력"

#: commands/advisory/arguments.hpp:34
msgid "Show advisories containing any version of installed packages."
msgstr "설치된 꾸러미의 모든 버전을 포함하는 권고를 표시합니다."

#: commands/advisory/arguments.hpp:45
msgid ""
"Show advisories containing newer versions of installed packages. This is the "
"default behavior."
msgstr ""
"설치된 꾸러미의 신규 버전을 포함하는 권고를 표시합니다. 이는 기본 동작입니다."

#: commands/advisory/arguments.hpp:57
msgid ""
"Show advisories containing equal and older versions of installed packages."
msgstr "설치된 꾸러미의 같거나 오래된 버전을 포함하는 권고를 표시합니다."

#: commands/advisory/arguments.hpp:69
msgid ""
"Show advisories containing newer versions of installed packages for which a "
"newer version is available."
msgstr ""
"신규 버전을 사용 할 수 있는 설치된 꾸러미의 신규 버전을 포함하는 권고를 표시"
"합니다."

#: commands/advisory/arguments.hpp:82
msgid ""
"Show only advisories containing packages with specified names. List option, "
"supports globs."
msgstr ""
"지정된 이름을 갖는 꾸러미를 포함하는 권고만 표시합니다. 옵션을 나열하고, glob"
"을 지원합니다."

#: commands/advisory/arguments.hpp:83 commands/history/arguments.hpp:81
msgid "PACKAGE_NAME,..."
msgstr "꾸러미_이름,..."

#: commands/advisory/arguments.hpp:90
msgid "List of patterns matched against advisory names."
msgstr "권고 이름과 일치하는 유형의 목록입니다."

#: commands/advisory/arguments.hpp:100
msgid "Show only advisories referencing a bugzilla."
msgstr "버그질라를 참조하는 권고 사항만 표시합니다."

#: commands/advisory/arguments.hpp:107
msgid "Show only advisories referencing a CVE."
msgstr "CVE를 참조하는 권고만 표시합니다."

#: commands/advisory_shared.hpp:76
msgid "No advisory found matching the requested name: \"{}\""
msgstr "요청된 이름과 일치하는 권고 사항을 찾을 수 없습니다: \"{}\""

#: commands/advisory_shared.hpp:109
msgid "No advisory found fixing the Bugzilla ID: \"{}\""
msgstr "버그질라 ID로 수정된 권고 사항이 없습니다: \"{}\""

#: commands/advisory_shared.hpp:128
msgid "No advisory found fixing the CVE ID: \"{}\""
msgstr "CVE ID로 수정하는 권고 사항이 없습니다: \"{}\""

#: commands/advisory_shared.hpp:143
msgid "No advisory found matching the specified filters."
msgstr "지정된 필터와 일치하는 권고 사항이 없습니다."

#: commands/advisory_shared.hpp:158
msgid ""
"Include content contained in advisories with specified name. List option."
msgstr "지정된 이름인 권고에서 담긴 내용을 포함합니다. 옵션 목록."

#: commands/advisory_shared.hpp:159
msgid "ADVISORY_NAME,..."
msgstr "권고_이름,..."

#: commands/advisory_shared.hpp:166
msgid "Include content contained in security advisories."
msgstr "보안 권고 사항에 담긴 내용을 포함합니다."

#: commands/advisory_shared.hpp:173
msgid "Include content contained in bugfix advisories."
msgstr "결점수정 권고에 담긴 내용을 포함합니다."

#: commands/advisory_shared.hpp:180
msgid "Include content contained in enhancement advisories."
msgstr "개선 권고에 담긴 내용을 포함합니다."

#: commands/advisory_shared.hpp:187
msgid "Include content contained in newpackage advisories."
msgstr "신규꾸러미 권고에 담긴 내용을 포함합니다."

#: commands/advisory_shared.hpp:198
msgid ""
"Include content contained in advisories with specified severity. List "
"option. Can be \"critical\", \"important\", \"moderate\", \"low\", \"none\"."
msgstr ""
"지정된 심각도를 갖는 권고에 담긴 내용을 포함합니다. 옵션 목록. \"심각\", \"중"
"요\", \"보통\", \"낮음\", \"없음\"이 될 수 있습니다."

#: commands/advisory_shared.hpp:200
msgid "ADVISORY_SEVERITY,..."
msgstr "권고_심각도,..."

#: commands/advisory_shared.hpp:212
msgid ""
"Include content contained in advisories that fix a Bugzilla ID, Eg. 123123. "
"List option."
msgstr ""
"버그질라 ID (Eg. 123123)에서 수정된 권고에 담긴 내용을 포함합니다. 옵션 목록."

#: commands/advisory_shared.hpp:213
msgid "BUGZILLA_ID,..."
msgstr "버그질라_ID,..."

#: commands/advisory_shared.hpp:223
msgid ""
"Include content contained in advisories that fix a CVE (Common "
"Vulnerabilities and Exposures) ID, Eg. CVE-2201-0123. List option."
msgstr ""
"CVE(일반 취약점 및 노출) ID(예: CVE-2201-0123)로 수정된 권고에 담긴 내용을 포"
"함합니다. 옵션 목록."

#: commands/advisory_shared.hpp:225
msgid "CVE_ID,..."
msgstr "CVE_ID,..."

#: commands/autoremove/autoremove.cpp:38
msgid "Remove all unneeded packages originally installed as dependencies."
msgstr "종속성으로 설치된 모든 불필요한 꾸러미를 제거합니다."

#: commands/check-upgrade/check-upgrade.cpp:47
msgid "Check for available package upgrades"
msgstr "사용 가능한 꾸러미 향상을 점검합니다"

#: commands/check-upgrade/check-upgrade.cpp:54
msgid ""
"Reports the lowest versions of packages that fix advisories of type bugfix, "
"enhancement, security, or newpackage. In case that any option limiting "
"advisories is used it reports the lowest versions of packages that fix "
"advisories matching selected advisory properties"
msgstr ""
"결점 수정, 개선, 보안, 또는 신규 꾸러미 유형의 권고를 수정하는 꾸러미의 최저 "
"버전을 보고합니다. 옵션을 제한하는 권고가 사용되는 경우 선택한 권고 속성과 일"
"치하는 권고를 수정하는 최저 버전의 꾸러미를 보고합니다"

#: commands/check/check.cpp:247
msgid "Check for problems in the packagedb"
msgstr "packagedb에서 문제를 점검합니다"

#: commands/check/check.cpp:335
msgid "Check discovered {} problem(s) in {} package(s)"
msgstr "{} 꾸러미에서 발견된 {} 문제를 점검합니다"

#: commands/clean/clean.cpp:91
msgid "List of cache types to clean up. Supported types: {0}"
msgstr "정리하려는 캐쉬 유형의 목록. 지원된 유형: {0}"

#: commands/clean/clean.cpp:109
msgid "Unknown cache type \"{0}\". Supported types: {1}"
msgstr "알 수 없는 캐쉬 유형 \"{0}\". 지원된 유형: {1}"

#: commands/clean/clean.cpp:166
msgid "Failed to cleanup repository cache in path \"{0}\": {1}"
msgstr "경로에서 저장소 캐쉬를 정리하는 데 실패함 \"{0}\": {1}"

#: commands/clean/clean.cpp:176
msgid "Cache directory \"{}\" does not exist. Nothing to clean."
msgstr "캐쉬 디렉토리 \"{}\"가 존재하지 않습니다. 정리 할 게 없습니다."

#: commands/clean/clean.cpp:181
msgid "Cannot iterate cache directory \"{}\": {}"
msgstr "캐쉬 디렉토리를 반복 할 수 없습니다 \"{}\": {}"

#: commands/debuginfo-install/debuginfo-install.cpp:45
msgid "Install debuginfo packages."
msgstr "디버그 정보 꾸러미를 설치합니다."

#: commands/distro-sync/distro-sync.cpp:44
msgid ""
"Upgrade or downgrade installed software to the latest available versions"
msgstr "설치된 소프트웨어를 최신의 사용 가능한 버전으로 향상 또는 하향"

#: commands/do/do.cpp:44
msgid "Do transaction"
msgstr "연결 실행"

#: commands/do/do.cpp:49
msgid "Action to be done on the following items."
msgstr "다음 항목에서 실행 해야 할 동작."

#: commands/do/do.cpp:63
msgid "Unsupported action \"{}\""
msgstr "미지원 동작 \"{}\""

#: commands/do/do.cpp:73
msgid "Type of the following items."
msgstr "다음 항목 유형."

#: commands/do/do.cpp:86
msgid "Unsupported item type \"{}\""
msgstr "미지원 항목 유형 \"{}\""

#: commands/do/do.cpp:98
msgid "List of items to take action on"
msgstr "동작을 취하는 항목의 목록"

#: commands/do/do.cpp:129 commands/do/do.cpp:133
msgid "Only package downgrade is supported."
msgstr "꾸러미 하향설치만 지원됩니다."

#: commands/do/do.cpp:140 commands/do/do.cpp:144
msgid "Only package reinstall is supported."
msgstr "꾸러미 재설치만 지원됩니다."

#: commands/do/do.cpp:150
msgid "Action was not defined"
msgstr "동작이 정의되지 않았습니다"

#: commands/do/do.cpp:228
msgid "Invalid Environmet/Group specification: {}"
msgstr "잘못된 환경/그룹 사양: {}"

#: commands/do/do.cpp:312
msgid "Downgrading environments and groups is not supported."
msgstr "환경 및 그룹 하향설치는 지원되지 않습니다."

#: commands/do/do.cpp:328
msgid "Reinstaling environments and groups is not supported."
msgstr "환경 및 그룹의 재설치하기는 지원되지 않습니다."

#: commands/downgrade/downgrade.cpp:42
msgid "Downgrade software"
msgstr "소프트웨어 하향설치"

#: commands/download/download.cpp:106
msgid "When running with --url, prints URLs from all available mirrors"
msgstr ""
"--url과 함께 사용하여 실행하면, 모든 사용 가능한 미러에서 URL을 출력합니다"

#: commands/download/download.cpp:122
msgid "Invalid urlprotocol option: {}"
msgstr "잘못된 urlprotocol 옵션: {}"

#: commands/download/download.cpp:149 main.cpp:627
msgid "Unsupported architecture \"{0}\". Please choose one from {1}"
msgstr "미지원 구조 \"{0}\". {1}에서 하나를 골라주세요"

#. TODO(jrohel): Add support for requiring an argument by another argument in ArgumentParser?
#: commands/download/download.cpp:186
msgid "Option \"--alldeps\" should be used with \"--resolve\""
msgstr "옵션 \"--alldeps\"은 \"--resolve\"와 함께 사용 될 수 있습니다"

#: commands/download/download.cpp:226
msgid ""
"No package \"{}\" available; You might want to use --skip-unavailable option."
msgstr ""
"사용 가능한 \"{}\" 꾸러미가 없습니다; --skip-unavailable 선택을 사용하고 싶"
"을 수도 있습니다."

#: commands/environment/arguments.hpp:33
msgid "Show only available environments."
msgstr "사용 가능한 환경만 표시합니다."

#: commands/environment/arguments.hpp:40
msgid "Show only installed environments."
msgstr "설치된 환경만 표시합니다."

#: commands/environment/arguments.hpp:47
msgid "Pattern matching environment IDs."
msgstr "유형이 일치되는 환경 IDs."

#: commands/environment/environment.cpp:35
msgid "Manage comps environments"
msgstr "comps 환경을 관리합니다"

#: commands/from_repo.cpp:35
msgid ""
"The following items can be selected only from the specified repositories. "
"All enabled repositories will still be used to satisfy dependencies."
msgstr ""
"다음 항목은 지정된 저정소에서만 선택 될 수 있습니다. 모든 활성화된 저장소는 "
"여전히 의존성을 만족하는 데 사용됩니다."

#: commands/from_repo.cpp:38
msgid "REPO_ID,..."
msgstr "REPO_ID,..."

#: commands/from_repo.cpp:47
msgid "\"--from_repo\" already defined with diferent value"
msgstr "\"--from_repo\" 이미 다른 값으로 확인되었습니다"

#: commands/group/arguments.hpp:34
msgid "Show only available groups."
msgstr "사용 가능한 그룹만 표시합니다."

#: commands/group/arguments.hpp:41
msgid "Show also hidden groups."
msgstr "숨겨진 그룹도 표시합니다."

#: commands/group/arguments.hpp:48
msgid "Show only installed groups."
msgstr "설치된 그룹만 표시합니다."

#: commands/group/arguments.hpp:59
msgid ""
"Show only groups containing packages with specified names. List option, "
"supports globs."
msgstr ""
"지정된 이름을 갖는 꾸러미가 포함된 그룹만 표시합니다. 옵션 목록, glob을 지원"
"합니다."

#: commands/group/arguments.hpp:67
msgid "Pattern matching group IDS."
msgstr "유형이 일치되는 그룹 IDS."

#: commands/group/arguments.hpp:76
msgid "Include optional packages from group."
msgstr "그룹에서 선택적인 꾸러미를 포함합니다."

#: commands/group/arguments.hpp:83
msgid "Operate on groups only, no packages are changed."
msgstr "그룹에서만 동작하며, 어떤 꾸러미도 변경되지 않습니다."

#: commands/history/arguments.hpp:37
msgid "Transaction ID"
msgstr "연결 ID"

#: commands/history/arguments.hpp:44
msgid "Reverse the order of transactions."
msgstr "연결 순서를 역순으로 변경합니다."

#: commands/history/arguments.hpp:54
msgid ""
"Don't consider mismatches between installed and stored transaction packages "
"as errors. This can result in an empty transaction because among other "
"things the option can ignore failing Remove actions."
msgstr ""
"오류가 있는 설치되었거나 저장된 연결 꾸러미 사이에서 불일치를 고려하지 마세"
"요. 무엇보다도 이 옵션은 실패한 제거 작업들 무시 할 수 있기 때문에 빈 연결이 "
"나타 날 수 있습니다."

#: commands/history/arguments.hpp:67
msgid "Don't consider extra packages pulled into the transaction as errors."
msgstr "연결에 포함된 추가 꾸러미를 오류로 고려하지 마세요."

#: commands/history/arguments.hpp:80
msgid ""
"Show only transactions containing packages with specified names. List "
"option, supports globs."
msgstr ""
"지정된 이름을 갖는 꾸러미가 포함된 연결만 표시합니다. 옵션 목록, glob을 지원"
"합니다."

#: commands/history/history.cpp:41
msgid "Manage transaction history"
msgstr "연결 기록 관리"

#: commands/history/history_info.cpp:70
msgid ""
"No match found, history info defaults to considering only the last "
"transaction, specify \"1..last\" range to search all transactions."
msgstr ""
"일치하는 내용이 없으며, 기록 정보는 최종 연결만 고려하고, 모든 연결을 검색하"
"려면 \"1..last\" 범위를 지정하세요."

#: commands/history/history_redo.cpp:54
#: commands/history/history_rollback.cpp:58
#: commands/history/history_store.cpp:65 commands/history/history_undo.cpp:57
msgid "No matching transaction ID found, exactly one required."
msgstr "일치하는 연결 ID를 찾을 수 없으며, 정확히 하나가 필요합니다."

#: commands/history/history_redo.cpp:58
#: commands/history/history_rollback.cpp:62
#: commands/history/history_undo.cpp:61
msgid "Matched more than one transaction ID, exactly one required."
msgstr "두 개 이상의 연결 ID가 일치되었으며, 정확히 하나가 필요합니다."

#: commands/history/history_store.cpp:68
msgid "Multiple transactions selected for storing, only one allowed."
msgstr "저장하기 위해 선택된 다중 연결, 하나만 허용됩니다."

#: commands/history/history_store.cpp:80
msgid "File \"{}\" already exists, it will be overwritten.\n"
msgstr "파일 \"{}\"이 이미 존재하며, 이는 덮어쓰게 됩니다.\n"

#: commands/history/transaction_id.cpp:32
msgid ""
"Invalid transaction ID range \"{}\", \"ID\" or \"ID..ID\" expected, where ID "
"is \"NUMBER\", \"last\" or \"last-NUMBER\"."
msgstr ""
"잘못된 연결 ID 범위 \"{}\", \"ID\" 또는 \"ID..ID\"가 예상되며, 여기서 ID는 "
"\"NUMBER\", \"last\" 또는 \"last-NUMBER\"입니다."

#: commands/install/install.cpp:43
msgid "Install software"
msgstr "소프트웨어 설치"

#: commands/leaves/leaves.cpp:42
msgid ""
"List groups of installed packages not required by other installed packages"
msgstr ""
"다른 설치된 꾸러미에 의해 필요하지 않은 설치된 꾸러미 그룹을 나열합니다"

#: commands/list/list.cpp:44
msgid "Lists packages depending on the packages' relation to the system"
msgstr "꾸러미와 시스템의 연관에 따라 의존하는 꾸러미를 나열합니다"

#: commands/list/list.cpp:48
msgid "List of package-spec-NI to match (case insensitively)"
msgstr "일치 시킬 때에 package-spec-NI의 목록 (대소문자 구분 없음)"

#: commands/list/list.cpp:60
msgid "Show all versions of the packages, not only the latest ones."
msgstr "최종 부분만이 아닌 꾸러미의 모든 버전을 표시합니다."

#: commands/list/list.cpp:66
msgid "List installed packages."
msgstr "설치된 꾸러미 목록."

#: commands/list/list.cpp:70
msgid "List available packages."
msgstr "사용 할 수 있는 꾸러미 목록."

#: commands/list/list.cpp:77
msgid ""
"List extras, that is packages installed on the system that are not available "
"in any known repository."
msgstr ""
"알려진 저장소에서 사용 할 수 없는 시스템에 설치된 꾸러미로 추가된 부분을 나열"
"합니다."

#: commands/list/list.cpp:85
msgid ""
"List packages installed on the system that are obsoleted by packages in any "
"known repository."
msgstr ""
"알려진 저장소에서 꾸러미에 의해 더 이상 사용하지 않는 시스템에서 설치된 꾸러"
"미를 나열합니다."

#: commands/list/list.cpp:90
msgid "List packages recently added into the repositories."
msgstr "최근에 저장소로 추가된 꾸러미를 나열합니다."

#: commands/list/list.cpp:94
msgid "List upgrades available for the installed packages."
msgstr "설치된 꾸러미를 위해 사용 가능한 향상을 나열합니다."

#: commands/list/list.cpp:98
msgid "List packages which will be removed by the 'dnf autoremove' command."
msgstr "'dnf autoremove' 명령에 의해 제거 될 꾸러미를 나열합니다."

#: commands/list/list.cpp:195 commands/list/list.cpp:200
msgid "Installed packages"
msgstr "설치된 꾸러미"

#: commands/list/list.cpp:196 commands/list/list.cpp:209
msgid "Available packages"
msgstr "사용 할 수 있는 꾸러미"

#: commands/list/list.cpp:217
msgid "Available upgrades"
msgstr "사용 가능한 향상"

#: commands/list/list.cpp:233
msgid "Obsoleting packages"
msgstr "더 이상 사용되지 않는 꾸러미"

#: commands/list/list.cpp:238
msgid "Autoremove packages"
msgstr "꾸러미 자동제거"

#: commands/list/list.cpp:242
msgid "Extra packages"
msgstr "추가 꾸러미"

#: commands/list/list.cpp:253
msgid "Recently added packages"
msgstr "최근에 추가된 꾸러미"

#: commands/list/list.cpp:258
msgid "No matching packages to list"
msgstr "목록과 일치하는 꾸러미가 없습니다"

#: commands/mark/mark.cpp:38
msgid "Change the reason of an installed package"
msgstr "설치된 꾸러미의 이유를 변경합니다"

#: commands/module/arguments.hpp:36
msgid "Show enabled modules."
msgstr "활성화된 모듈을 표시합니다."

#: commands/module/arguments.hpp:43
msgid "Show disabled modules."
msgstr "비활성화된 모듈을 표시합니다."

#: commands/module/arguments.hpp:50
msgid "Pattern matching module NSVCAs."
msgstr "유형이 일치되는 모듈 NSVCAs."

#: commands/module/module.cpp:43
msgid "Manage modules"
msgstr "모듈 관리"

#: commands/module/module_list.cpp:85
msgid "No matches found for \"{}\"."
msgstr "\"{}\"를 위해 일치되는 것을 찾을 수 없습니다."

#: commands/offline/offline.cpp:217
msgid "Manage offline transactions"
msgstr "오프라인 연결을 관리합니다"

#: commands/offline/offline.cpp:249
msgid ""
"Error reading state: {}. Rerun the command you used to initiate the offline "
"transaction, e.g. `dnf5 system-upgrade download [OPTIONS]`."
msgstr ""
"읽는 중에 상태 오류: {}. 오프라인 연결(예: `dnf5 system-upgrade download "
"[OPTIONS]`)을 시작하는 데 사용되는 명령을 재실행합니다."

#: commands/offline/offline.cpp:272
msgid "Couldn't connect to D-Bus: {}"
msgstr "D-Bus로 연결 할 수 없음: {}"

#: commands/offline/offline.cpp:303
msgid ""
"Prepare the system to perform the offline transaction and reboot to start "
"the transaction."
msgstr ""
"시스템을 오프라인 연결을 수행하도록 준비하고 연결을 시작하도록 재부팅합니다."

#: commands/offline/offline.cpp:310
msgid "Power off the system after the operation is complete"
msgstr "동작이 완료된 후에 시스템을 종료합니다"

#: commands/offline/offline.cpp:321
msgid "No offline transaction is stored."
msgstr "오프라인 연결은 저장되지 않습니다."

#: commands/offline/offline.cpp:329
msgid "System is not ready for offline transaction."
msgstr "시스템은 오프라인 연결을 위해 준비되어 있지 않습니다."

#: commands/offline/offline.cpp:332
msgid "Data directory {} does not exist."
msgstr "자료 디렉토리 {}가 존재하지 않습니다."

#: commands/offline/offline.cpp:357
msgid "{} is not wanted by system-update.target."
msgstr "{}는 system-update.target에 의해 원하지 않습니다."

#: commands/offline/offline.cpp:367
msgid "The system will now reboot to upgrade to release version {}."
msgstr "시스템은 현재 출시 버전으로 향상 하도록 재부팅 합니다 {}."

#: commands/offline/offline.cpp:371
msgid ""
"The system will now reboot to perform the offline transaction initiated by "
"the following command:"
msgstr ""
"시스템은 현재 다음과 같은 명령에 의해 시작되도록 오프라인 연결을 수행하도록 "
"재시작 합니다:"

#: commands/offline/offline.cpp:402
msgid ""
"Internal use only, not intended to be run by the user. Execute the "
"transaction in the offline environment."
msgstr ""
"내부용으로만 사용되며, 사용자에 의해 동작하도록 하지 않습니다. 오프라인 환경"
"에서 연결을 실행합니다."

#: commands/offline/offline.cpp:436
msgid "Trigger file does not exist. Exiting."
msgstr "트리거 파일이 존재하지 않습니다. 나가는 중."

#: commands/offline/offline.cpp:440
msgid "Another offline transaction tool is running. Exiting."
msgstr "다른 오프라인 연결 도구가 동작 중입니다. 나가는 중."

#: commands/offline/offline.cpp:467
msgid "Starting offline transaction. This will take a while."
msgstr "오프라인 연결 시작. 시간이 좀 걸립니다."

#: commands/offline/offline.cpp:471
msgid "Starting system upgrade. This will take a while."
msgstr "시스템 향상 시작. 시간이 좀 걸립니다."

#: commands/offline/offline.cpp:483
msgid "Use `dnf5 offline reboot` to begin the transaction."
msgstr "`dnf5 offline reboot`을 사용하여 연결을 시작합니다."

#: commands/offline/offline.cpp:534
msgid "Transaction failed: "
msgstr "연결 실패함: "

#: commands/offline/offline.cpp:604
msgid "Error reading journal: {}"
msgstr "journal을 읽기 중 오류: {}"

#: commands/offline/offline.cpp:610
msgid "Add journal match failed: {}"
msgstr "Journal 일치 추가에 실패함: {}"

#: commands/offline/offline.cpp:638
msgid "No logs were found."
msgstr "기록을 찾을 수 없습니다."

#: commands/offline/offline.cpp:642
msgid "The following boots appear to contain offline transaction logs:"
msgstr "다음 부트는 오프라인 연결 기록을 포함하도록 표시됩니다:"

#: commands/offline/offline.cpp:659
msgid "Cannot find logs with this index."
msgstr "이와 같은 색인을 갖는 기록을 찾을 수 없습니다."

#: commands/offline/offline.cpp:666
msgid "Unable to match systemd journal entry."
msgstr "systemd journal 항목과 일치 할 수 없음."

#: commands/offline/offline.cpp:678
msgid "Show logs from past offline transactions"
msgstr "지난 오프라인 연결에서 기록을 표시합니다"

#: commands/offline/offline.cpp:686
msgid ""
"Which log to show. Run without any arguments to get a list of available logs."
msgstr ""
"표시 하려는 기록. 사용 가능한 기록의 목록을 가져오도록 인수 없이 실행합니다."

#: commands/offline/offline.cpp:701
msgid ""
"systemd is not supported in this build of DNF 5; the `log` subcommand is "
"unavailable."
msgstr ""
"systemd는 DNF 5의 이 제작에서 지원되지 않습니다; `log` 하위명령은 사용 할 수 "
"없습니다."

#: commands/offline/offline.cpp:706
msgid "Show status of the current offline transaction"
msgstr "현재 오프라인 연결 상태를 표시합니다"

#: commands/offline/offline.cpp:722
msgid "An offline transaction was initiated by the following command:"
msgstr "다음 명령에 의해 오프라인 연결이 시작되었습니다:"

#: commands/offline/offline.cpp:724
msgid ""
"Run `dnf5 offline reboot` to reboot and perform the offline transaction."
msgstr ""
"`dnf5 offline reboot`를 동작하여 재시작 하고 오프라인 연결을 수행합니다."

#: commands/offline/offline.cpp:726
msgid ""
"An offline transaction was started, but it did not finish. Run `dnf5 offline "
"log` for more information. The command that initiated the transaction was:"
msgstr ""
"오프라인 연결이 시작되었지만, 종료되지 못했습니다. 더 많은 정보를 위해 `dnf5 "
"offline log`를 수행해요. 연결이 시작된 명령은 다음과 같습니다:"

#: commands/offline/offline.cpp:731
msgid "Unknown offline transaction status: "
msgstr "알지 못하는 오프라인 연결 상태: "

#: commands/provides/provides.cpp:48
msgid "Find what package provides the given value"
msgstr "지정된 값을 제공하는 꾸러미를 찾습니다"

#: commands/reinstall/reinstall.cpp:42
msgid "Reinstall software"
msgstr "소프트웨어 재설치"

#: commands/remove/remove.cpp:40
msgid "Remove (uninstall) software"
msgstr "소프트웨어 제거"

#: commands/replay/replay.cpp:38
msgid "Replay a transaction that was previously stored to a directory"
msgstr "이전에 디렉토리에 저장된 연결을 다시 실행합니다"

#: commands/repo/arguments.hpp:35
msgid "Show all repositories."
msgstr "모든 저장소를 표시합니다."

#: commands/repo/arguments.hpp:42
msgid "Show enabled repositories (default)."
msgstr "활성화된 저장소를 표시합니다 (기본값)."

#: commands/repo/arguments.hpp:49
msgid "Show disabled repositories."
msgstr "비활성화된 저장소를 표시합니다."

#: commands/repo/arguments.hpp:56
msgid "Pattern matching repo IDs."
msgstr "유형이 일치되는 저장소 IDs."

#: commands/repo/repo.cpp:38
msgid "Manage repositories"
msgstr "저장소 관리"

#: commands/repoquery/repoquery.cpp:80
msgid "Search for packages matching various criteria"
msgstr "다양한 기준과 일치하는 꾸러미를 검색합니다"

#: commands/repoquery/repoquery.cpp:517
msgid ""
"Option \"--exactdeps\" has to be used either with \"--whatrequires\" or \"--"
"whatdepends\""
msgstr ""
"옵션 \"--exactdeps\"는 \"--whatrequires\" 또는 \"--whatdepends\" 옵션과 같이 "
"사용해야 합니다"

#: commands/repoquery/repoquery.cpp:522
msgid ""
"Option \"--recursive\" has to be used either with \"--whatrequires\" or \"--"
"providers-of=requires\""
msgstr ""
"옵션 \"--recursive\"는 \"--whatrequires\" 또는 \"--providers-of=requires\"와 "
"같이 사용되어야 합니다"

#: commands/search/arguments.hpp:37
msgid "Search also package description and URL."
msgstr "꾸러미 설명 및 URL도 검색."

#: commands/search/arguments.hpp:45
msgid "Patterns"
msgstr "유형"

#: commands/search/search.cpp:44
msgid "Search for software matching all specified strings"
msgstr "모든 지정된 문자열과 일치하는 소프트웨어를 검색합니다"

#: commands/swap/swap.cpp:44
msgid "Remove software and install another in one transaction"
msgstr "소프트웨어를 제거하고 다른 것을 한 번에 설치합니다"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:56
msgid "Prepare system for upgrade to a new release"
msgstr "새로운 출시로 향상하기 위해 시스템을 준비합니다"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:72
msgid "Download everything needed to upgrade to a new release"
msgstr "신규 출시로 향상하는 데 필요한 모든 것을 내려받습니다"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:80
msgid ""
"Do not install packages from the new release if they are older than what is "
"currently installed"
msgstr ""
"만약 현재 설치된 것보다 오래되었다면 신규 출시에서 꾸러미를 설치하지 않습니다"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:101
msgid "Need a --releasever greater than the current system version."
msgstr "현재 시스템 버전 보다 큰 --releasever 가 필요합니다."

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:150
msgid "Store a distro-sync transaction to be performed offline"
msgstr "distro-sync 연결을 저장하고 오프라인에서 수행됩니다"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:172
msgid "Store an upgrade transaction to be performed offline"
msgstr "향상 연결을 저장하고 오프라인을 수행합니다"

#: commands/upgrade/upgrade.cpp:43
msgid "Upgrade software"
msgstr "소프트웨어 향상"

#: commands/upgrade/upgrade.cpp:50
msgid ""
"Upgrade packages only to the lowest versions that fix advisories of type "
"bugfix, enhancement, security, or newpackage. In case that any option "
"limiting advisories is used it upgrades packages only to the lowest versions "
"that fix advisories that matching selected advisory property"
msgstr ""
"결점수정, 향상, 보안, 또는 신규꾸러미 유형의 권고를 수정하도록 최저 버전으로"
"만 꾸러미를 향상합니다. 권고를 제한하는 옵션이 사용되는 경우에 선택된 권고 속"
"성과 일치하는 권고를 수정하도록 최소 버전으로만 꾸러미를 향상합니다"

#. TODO(mblaha): add full command line
#: commands/versionlock/utils.cpp:35
msgid "Added by 'versionlock {}' command on {}"
msgstr "{}에서 'versionlock {}' 명령에 의해 추가됨"

#: commands/versionlock/versionlock.cpp:40
msgid "Manage versionlock configuration"
msgstr "versionlock 구성 관리"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:37
msgid "Add new entry to versionlock configuration"
msgstr "신규 항목을 versionlock 구성에 추가합니다"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:44
msgid "List of package package-spec-N to add versionlock for"
msgstr "versionlock을 추가하려는 꾸러미 package-spec-N의 목록"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:107
#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:126
msgid "No package found for \"{}\"."
msgstr "\"{}\"를 위해 어떤 꾸러미도 찾을 수 없습니다."

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:134
msgid "Adding versionlock on \"{0} = {1}\"."
msgstr "\"{0} = {1}\"에서 versionlock 추가하기."

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:137
msgid "Package \"{}\" is already locked."
msgstr "꾸러미 {} 는 이미 잠겨졌습니다."

#: commands/versionlock/versionlock_clear.cpp:32
msgid "Remove all entries from versionlock configuration"
msgstr "versionlock 구성에서 모든 항목을 제거합니다"

#: commands/versionlock/versionlock_delete.cpp:35
msgid "Remove any matching versionlock configuration entries"
msgstr "versionlock 구성 항목과 일치하는 모두를 제거합니다"

#: commands/versionlock/versionlock_delete.cpp:41
msgid "List of package specs to remove versionlock for"
msgstr "versionlock을 제거하려는 꾸러미 상세 목록"

#: commands/versionlock/versionlock_delete.cpp:55
msgid "Deleting versionlock entry:"
msgstr "versionlock 항목을 삭제 중:"

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:37
msgid "Add new exclude entry to versionlock configuration"
msgstr "신규 예외 항목을 versionlock 구성에 추가합니다"

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:44
msgid "List of package-spec-N to add versionlock exclude for"
msgstr "versionlock 제외를 추가하려는 package-spec-N의 목록"

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:89
#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:101
msgid "Adding versionlock exclude on \"{0} = {1}\"."
msgstr "\"{0} = {1}\"에서 versionlock 예외 추가 중."

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:140
msgid "Package \"{}\" is already excluded."
msgstr "꾸러미 {} 는 이미 제외되었습니다."

#: context.cpp:73
msgid "Importing OpenPGP key 0x{}:\n"
msgstr "OpenPGP 키 0x{} 가져오기:\n"

#: context.cpp:75 context.cpp:100
msgid " UserID     : \"{}\"\n"
msgstr " 사용자ID       :\"{}\"\n"

#: context.cpp:78
msgid ""
" Fingerprint: {}\n"
" From       : {}\n"
msgstr ""
" 지문       : {}\n"
" 출처       : {}\n"

#: context.cpp:87
msgid "The key was successfully imported."
msgstr "키를 성공적으로 가져왔습니다."

#: context.cpp:96
msgid "The following OpenPGP key (0x{}) is about to be removed:"
msgstr "다음 OpenPGB 키 (0x{})가 다음과 같이 제거되려고 합니다:"

#: context.cpp:98
msgid " Reason     : {}\n"
msgstr " 원인     : {}\n"

#: context.cpp:102
msgid " Fingerprint: {}\n"
msgstr " 지문: {}\n"

#: context.cpp:104
msgid "As a result, installing packages signed with this key will fail."
msgstr "결과적으로, 이 키와 함께 서명된 꾸러미를 설치하면 실패합니다."

#: context.cpp:105
msgid "It is recommended to remove the expired key to allow importing"
msgstr "가져오기를 허용하려면 만료된 키를 제거하는 것이 좋습니다"

#: context.cpp:106
msgid ""
"an updated key. This might leave already installed packages unverifiable."
msgstr "최신화된 키. 이는 이미 설치된 꾸러미를 검증 할 수 없게 됩니다."

#: context.cpp:109
msgid "The system will now proceed with removing the key."
msgstr "시스템은 이제 키 제거가 진행됩니다."

#: context.cpp:115
msgid "Key 0x{} was successfully removed."
msgstr "키 0x{} 가 성공적으로 제거되었습니다."

#: context.cpp:295
msgid "setopt: \"{}.{}\": {}"
msgstr "setopt: \"{}.{}\": {}"

#: context.cpp:305
msgid ""
"No matching repositories for {}. To use repositories from a host system, "
"pass --use-host-config option"
msgstr ""
"{}를 위해 일치하는 저장소가 없습니다. 호스트 시스템에서 저장소를 사용하려면, "
"--use-host-conifg 옵션을 전달하세요"

#: context.cpp:309
msgid "No matching repositories for {}"
msgstr "{}를 위해 일치하는 저장소가 없습니다"

#: context.cpp:355
msgid "Updating and loading repositories:"
msgstr "저장소 최신화 및 적재 중:"

#: context.cpp:365
msgid "Repositories loaded."
msgstr "저장소가 적재됨."

#: context.cpp:371
msgid "Testing offline transaction"
msgstr "오프라인 연결을 시험 중"

#: context.cpp:375 context.cpp:523
msgid "Transaction failed: {}"
msgstr "연결 실패함: {}"

#: context.cpp:380 context.cpp:528
msgid "  - {}"
msgstr "  - {}"

#: context.cpp:447
msgid ""
"Location \"{}\" already contains a stored transaction, it will be "
"overwritten."
msgstr ""
"위치 \"{}\"는 이미 저장된 연결에 포함되어 있으며, 이는 덮어쓰게 됩니다."

#: context.cpp:476
msgid ""
"There is already an offline transaction queued, initiated by the following "
"command:"
msgstr "오프라인 연결이 이미 대기 중이며, 다음 명령에 의해 시작되었습니다:"

#: context.cpp:478
msgid ""
"Continuing will cancel the old offline transaction and replace it with this "
"one."
msgstr "계속하기는 기존 오프라인 연결이 취소되고 해당 연결로 대체됩니다."

#: context.cpp:496
msgid ""
"Transaction stored to be performed offline. Run `dnf5 offline reboot` to "
"reboot and run the transaction. To cancel the transaction and delete the "
"downloaded files, use `dnf5 offline clean`."
msgstr ""
"연결은 오프라인에서 수행되도록 저장됩니다. `dnf5 offline reboot`를 실행하여 "
"재시작하고 연결을 실행합니다. 연결을 취소하고 내려받은 파일을 삭제하려면, "
"`dnf5 offline clean`을 사용하세요."

#: context.cpp:502
msgid "Running transaction"
msgstr "연결 실행 중"

#: context.cpp:820
msgid "Upgrading {}"
msgstr "향상 중 {}"

#: context.cpp:823
msgid "Downgrading {}"
msgstr "하향 중 {}"

#: context.cpp:826
msgid "Reinstalling {}"
msgstr "재설치 중 {}"

#: context.cpp:839
msgid "Unexpected action in TransactionPackage: {}"
msgstr "연결꾸러미에서 예상치 못한 동작: {}"

#: context.cpp:845
msgid "Installing {}"
msgstr "설치 중 {}"

#: context.cpp:866
msgid "Prepare transaction"
msgstr "연결을 준비합니다"

#: context.cpp:886
msgid "Removing {}"
msgstr "제거 중 {}"

#: context.cpp:889
msgid "Cleanup {}"
msgstr "정리 {}"

#: context.cpp:907
msgid "Unpack error: {}"
msgstr "압축해제 오류: {}"

#: context.cpp:915
msgid "Cpio error: {}"
msgstr "Cpio 오류: {}"

#: context.cpp:925
msgid "Scriptlet output:"
msgstr "구현 출력:"

#: context.cpp:948
msgid "Running scriptlets"
msgstr "구현 실행 중"

#: context.cpp:953
msgid "Running {} scriptlet: {}"
msgstr "{} 구현 실행 중: {}"

#: context.cpp:968
msgid "Finished {} scriptlet: {}"
msgstr "{} 구현 실행 완료: {}"

#: context.cpp:974
msgid "Non-critical error in {} scriptlet: {}"
msgstr "{} 구현에서 심각하지 않은 오류: {}"

#: context.cpp:983
msgid "Error in {} scriptlet: {}"
msgstr "{} 구현에서 오류: {}"

#: context.cpp:1018
msgid "Verify package files"
msgstr "꾸러미 파일을 확인합니다"

#: library.cpp:33
msgid "Cannot load shared library \"{}\": {}"
msgstr "공유된 라이브러리를 적재 할 수 없습니다 \"{}\": {}"

#: library.cpp:47
msgid "Cannot obtain address of symbol \"{}\": {}"
msgstr "기호의 주소를 획득 할 수 없습니다 \"{}\": {}"

#: main.cpp:133
msgid "Utility for packages maintaining"
msgstr "유지 관리하는 꾸러미를 위한 유틸리티"

#: main.cpp:134
msgid "DNF5 is a program for maintaining packages."
msgstr "DNF5는 유지 관리하는 꾸러미를 위한 프로그램입니다."

#: main.cpp:135
msgid "Unclassified options:"
msgstr "미분류된 옵션:"

#: main.cpp:138
msgid "Global options:"
msgstr "전역 옵션:"

#: main.cpp:143
msgid "Print help"
msgstr "도움말 출력"

#: main.cpp:150
msgid "Configuration file location"
msgstr "구성 파일 위치"

#: main.cpp:158
msgid ""
"In combination with a non-interactive command, shows just the relevant "
"content. Suppresses messages notifying about the current state or actions of "
"dnf5."
msgstr ""
"비-대화형 명령을 갖는 조합에서, 단지 연관된 내용을 표시합니다. 현재 상태 또"
"는 dnf5의 실행에 대하여 통지되는 메시지를 억제합니다."

#: main.cpp:173
msgid ""
"Run entirely from system cache, don't update the cache and use it even in "
"case it is expired."
msgstr ""
"시스템 캐쉬에서 전체를 동작하며, 캐쉬를 최신화 하지 않고 만료된 경우라도 사용"
"합니다."

#: main.cpp:182
msgid "Control whether color is used."
msgstr "색상 사용 여부 제어."

#: main.cpp:188
msgid "Force refreshing metadata before running the command."
msgstr "명령을 실행하기 전에 메타자료를 갱신하도록 강제합니다."

#: main.cpp:204
msgid "Failed to expire repository cache in path \"{0}\": {1}"
msgstr "경로에서 저장소 캐쉬 만료가 실패함 \"{0}\": {1}"

#: main.cpp:218
msgid "create additional repository using id and path"
msgstr "id 및 경로를 사용하는 추가 저장소를 생성합니다"

#: main.cpp:226
msgid "repofrompath: Incorrect repoid and path specification \"{}\""
msgstr "repofrompath: 잘못된 repoid 및 경로 지정 \"{}\""

#: main.cpp:238
msgid "set arbitrary config and repo options"
msgstr "임의의 설정과 저장소 옵션을 설정합니다"

#: main.cpp:240
msgid ""
"Override a configuration option from the configuration file. To override "
"configuration options for repositories, use repoid.option for  the\n"
"              <option>.  Values  for configuration options like excludepkgs, "
"includepkgs, installonlypkgs and tsflags are appended to the original "
"value,\n"
"              they do not override it. However, specifying an empty value (e."
"g. --setopt=tsflags=) will clear the option."
msgstr ""
"구성 파일에서 구성 옵션을 재정의합니다. 저장소를 위해 구성 옵션을 재정의 하려"
"면, <option>을 위해 repoid.option를 사용합니다. \n"
"              excludepkgs, installonlypkgs 및 tsflags와 같은 구성 옵션을 위"
"한  값  은 원래 값으로 추가 되며,\n"
"              이를 재정의하지 않습니다. 아무튼, 빈 값(예: --setopt=tsflags=)"
"을 지정하면 옵션이 지워집니다."

#: main.cpp:249 main.cpp:288
msgid "{}: Badly formatted argument value \"{}\""
msgstr "{}: 잘못된 형식의 인수 값 \"{}\""

#: main.cpp:256
msgid ""
"{}: Badly formatted argument value: Last key character cannot be '.': {}"
msgstr ""
"{}: 잘못된 형식의 인수 값: 마지막 키 문자는 다음과 같을 수 없습니다 '.': {}"

#: main.cpp:269
msgid "setopt: \"{0}\": {1}"
msgstr "setopt: \"{0}\": {1}"

#: main.cpp:281
msgid "set arbitrary variable"
msgstr "임의의 변수를 설정합니다"

#: main.cpp:295
msgid "setvar: {}"
msgstr "setvar: {}"

#: main.cpp:304
msgid "automatically answer yes for all questions"
msgstr "모든 질문에 대해 예로 자동 응답합니다"

#: main.cpp:311
msgid "automatically answer no for all questions"
msgstr "모든 질문에 대해 아니오로 자동 응답합니다"

#: main.cpp:318
msgid "try the best available package versions in transactions"
msgstr "연결에서 최상의 사용 가능한 꾸러미 버전을 시도합니다"

#: main.cpp:325
msgid "do not limit the transaction to the best candidate"
msgstr "연결을 최상의 후보로 제한하지 마세요"

#: main.cpp:336
msgid ""
"Don't install files that are marked as documentation (which includes man "
"pages and texinfo documents)"
msgstr ""
"문서로 표시된 파일을 설치하지 않습니다 (man 페이지 및 texinfo 문서 포함)"

#: main.cpp:352
msgid "exclude packages by name or glob"
msgstr "이름이나 glob로 꾸러미를 제거합니다"

#: main.cpp:371
msgid ""
"Enable additional repositories. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr ""
"추가 저장소를 활성화하세요. 옵션이 나열됩니다. glob를 지원하며, 여러 번 지정 "
"할 수 있습니다."

#: main.cpp:389
msgid ""
"Disable repositories. List option. Supports globs, can be specified multiple "
"times."
msgstr ""
"저장소를 비활성화 합니다. 옵션이 나열됩니다. glob를 지원하고, 여러 번 지정 "
"할 수 있습니다."

#: main.cpp:407
msgid ""
"Enable just specific repositories. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr ""
"지정된 저장소를 활성화합니다. 옵션을 나열하고, glob을 지원합니다. 여러 번 지"
"정할 수 있습니다."

#: main.cpp:429
msgid "disable OpenPGP signature checking (if RPM policy allows)"
msgstr "Opengpg 서명 확인을 비활성화 (RPM 정책이 허용하는 경우)"

#: main.cpp:446
msgid "Disable all libdnf5 plugins"
msgstr "모든 libdnf5 플러그인을 비활성화합니다"

#: main.cpp:456
msgid ""
"Enable libdnf5 plugins by name. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr ""
"이름에 의해 libdnf5 플러그인을 활성화합니다. 옵션 목록. globs 지원하며, 여러 "
"번 지정 될 수 있습니다."

#: main.cpp:471
msgid ""
"Disable libdnf5 plugins by name. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr ""
"이름에 의해 libdnf5 플러그인을 비활성화합니다. 옵션 목록. globs를 지원하며, "
"여러 번 지정 될 수 있습니다."

#: main.cpp:488
msgid "add a comment to transaction"
msgstr "연결에 의견을 추가하세요"

#: main.cpp:490
msgid ""
"Adds a comment to the action. If a transaction takes place, the comment is "
"stored in it."
msgstr ""
"동작에 언급을 추가합니다. 만약 연결이 발생하면, 언급은 그 안에 저장됩니다."

#: main.cpp:503
msgid "set install root"
msgstr "설치 root 설정"

#: main.cpp:510
msgid ""
"use configuration, reposdir, and vars from the host system rather than the "
"installroot"
msgstr "installroot 보다 호스트 시스템에서 구성, repodir, 및 vars을 사용합니다"

#: main.cpp:519
msgid "override the value of $releasever in config and repo files"
msgstr "설정 파일과 저장소 파일의 $releasever 값을 재정의합니다"

#: main.cpp:532
msgid ""
"Show newly installed leaf packages and packages that became leaves after a "
"transaction."
msgstr "새롭게 설치된 leaf 꾸러미와 연결 후 leaves 된 꾸러미를 표시합니다."

#: main.cpp:546
msgid "Dump detailed solving results into files"
msgstr "상세한 해결 결과를 파일로 덤프합니다"

#: main.cpp:555
msgid "Print main configuration values to stdout"
msgstr "주요 구성 값을 stdout으로 출력합니다"

#: main.cpp:572
msgid ""
"Print repository configuration values to stdout. List option. Supports globs"
msgstr "저장소 구성 값을 stdout으로 출력합니다. 옵션 목록. globs를 지원합니다"

#: main.cpp:587
msgid "Print variable values to stdout"
msgstr "변수 값을 표준 출력으로 출력"

#: main.cpp:601
msgid "Show DNF5 version and exit"
msgstr "DNF5 버전을 표시하고 종료"

#: main.cpp:608
msgid "Force the use of a different architecture."
msgstr "다른 구조의 사용을 강제합니다."

#: main.cpp:646
msgid "Software Management Commands:"
msgstr "소프트웨어 관리 명령:"

#: main.cpp:653
msgid "Query Commands:"
msgstr "질의 명령:"

#: main.cpp:660
msgid "Subcommands:"
msgstr "하위명령:"

#: main.cpp:759
msgid "{} version {}.{}.{}.{}"
msgstr "{} 버전 {}.{}.{}.{}"

#: main.cpp:762
msgid "{} plugin API version {}.{}"
msgstr "{} 플러그인 API 버전 {}.{}"

#: main.cpp:767
msgid "libdnf5 version {}.{}.{}.{}"
msgstr "libdnf5 버전 {}.{}.{}.{}"

#: main.cpp:770
msgid "libdnf5 plugin API version {}.{}"
msgstr "libdnf5 플러그인 API 버전 {}.{}"

#: main.cpp:777
msgid ""
"\n"
"Loaded {} plugins:"
msgstr ""
"\n"
"적재된 {} 플러그인:"

#: main.cpp:782
msgid "  name: {}"
msgstr "  이름: {}"

#: main.cpp:785
msgid "  version: {}.{}.{}"
msgstr "  버전: {}.{}.{}"

#: main.cpp:787
msgid "  API version: {}.{}"
msgstr "  API 버전: {}.{}"

#: main.cpp:825
msgid ""
"Total size of inbound packages is {:.0f} {:s}. Need to download {:.0f} {:s}."
msgstr ""
"들어온 꾸러미의 크기 합계는 {:.0f} {:s}입니다. 내려받는 데 필요한 {:.0f} {:s}"
"가 필요합니다."

#: main.cpp:842
msgid ""
"After this operation, {:.0f} {:s} extra will be used (install {:.0f} {:s}, "
"remove {:.0f} {:s})."
msgstr ""
"이와 같은 동작 후에, {:.0f} {:s} 추가는 ({:.0f} {:s} 설치, {:.0f} {:s} 제거)"
"에 사용됩니다."

#: main.cpp:853
msgid ""
"After this operation, {:.0f} {:s} will be freed (install {:.0f} {:s}, remove "
"{:.0f} {:s})."
msgstr ""
"이와 같은 동작 후에, {:.0f} {:s}는 ({:.0f} {:s} 설치, {:.0f} {:s} 제거)가 자"
"유롭게 됩니다."

#: main.cpp:865
msgid "======== Main configuration: ========"
msgstr "======== 주요 구성: ========"

#: main.cpp:902
msgid "No matching repo to dump configuration: \"{}\""
msgstr "덤프 구성에 일치하는 저장소가 없습니다: \"{}\""

#: main.cpp:907
msgid "======== \"{}\" repository configuration: ========"
msgstr "======== \"{}\" 저장소 구성: ========"

#: main.cpp:927
msgid "======== Variables: ========"
msgstr "======== 변수: ========"

#: main.cpp:967
msgid "New leaves:"
msgstr "새로운 장:"

#: main.cpp:969
msgid " {}"
msgstr " {}"

#: main.cpp:1013
msgid "{} to skip unavailable packages"
msgstr "{} 에서 사용 할 수 없는 꾸러미를 건너뛰려면"

#: main.cpp:1021
msgid "{} to allow extra packages in the transaction"
msgstr "{} 를 연결에서 추가 꾸러미를 허용합니다"

#: main.cpp:1034
msgid ""
"{} to allow mismatches between installed and stored transaction packages. "
"This can result in an empty transaction because among other things the "
"option can ignore failing Remove actions."
msgstr ""
"{} 를 설치되었거나 저장된 연결 꾸러미 사이에서 불일치를 허용합니다. 무엇보다"
"도 이 옵션이 실패한 제거 작업을 무시 할 수 있기 때문에 빈 연결이 나타 날 수 "
"있습니다."

#: main.cpp:1081
msgid "{} to not limit the transaction to the best candidates"
msgstr "{} 연결을 최고의 후보로 제한하지 않습니다"

#: main.cpp:1088
msgid "{} to allow removing of installed packages to resolve problems"
msgstr "{} 문제를 해결하도록 설치된 꾸러미의 제거를 허용합니다"

#: main.cpp:1097
msgid "{} to load additional filelists metadata"
msgstr "{} 추가된 파일목록 메타자료를 적재합니다"

#: main.cpp:1104
msgid "{} to skip uninstallable packages"
msgstr "{} 설치 할 수 없는 꾸러미를 건너뜁니다"

#: main.cpp:1110
msgid "You can try to add to command line:"
msgstr "당신은 명령 행에 다음을 추가 해 볼 수 있습니다:"

#: main.cpp:1128
msgid ""
"No matches were found for the following plugin name patterns while enabling "
"libdnf plugins: {}"
msgstr ""
"libdnf 플러그인을 활성화 중에 다음 플러그인 이름 유형을 위한 어떤 일치도 찾"
"을 수 없습니다: {}"

#: main.cpp:1129
msgid ""
"No matches were found for the following plugin name patterns while disabling "
"libdnf plugins: {}"
msgstr ""
"libdnf 플러그인을 비활성화 하는 중에 다음 플러그인 이름 유형을 위해 어떤 일치"
"도 찾을 수 없습니다: {}"

#: main.cpp:1226
msgid "--- DNF5 launched with arguments: \"{}\" ---"
msgstr "--- DNF5는 인수로 시작됩니다: \"{}\" ---"

#: main.cpp:1262
msgid "Invalid \"index\" in \"--complete=<index>[,...]\": {}"
msgstr "\"--complete=<index>[,...]\": {}에서 잘못된 \"index\""

#: main.cpp:1301
msgid "{}."
msgstr "{}."

#: main.cpp:1304 main.cpp:1556
msgid "{}. Add \"--help\" for more information about the arguments."
msgstr "{}. 인수에 대한 더 많은 정보를 위해 \"--help\"를 추가합니다."

#: main.cpp:1313
msgid ""
"It could be a command provided by a plugin, try: dnf5 install 'dnf5-"
"command({})'"
msgstr ""
"플러그인에 의해 제공된 명령일 수 있으며, 다음과 같이 시도하세요: dnf5 "
"install 'dnf5-command({})'"

#: main.cpp:1355
msgid ""
"The argument is available for commands: {}. (It has to be placed after the "
"command.)"
msgstr ""
"인수는 명령을 위해 사용 할 수 있습니다: {}. (명령 뒤에 배치되어야 합니다.)"

#: main.cpp:1399
msgid "No read/execute access in current directory, moving to /"
msgstr "현재 디렉토리에서 읽기/실행 접근이 없으며, /로 이동합니다"

#: main.cpp:1471
msgid ""
"The requested operation requires superuser privileges. Please log in as a "
"user with elevated rights, or use the \"--assumeno\" or \"--downloadonly\" "
"options to run the command without modifying the system state."
msgstr ""
"요청된 동작은 최고사용자 권한이 필요합니다. 상승된 권한을 갖는 사용자로 로그"
"인하고, \"--assumeno\" 또는 \"--downloadonly\" 옵션을 사용하여 시스템 상태를 "
"수정하지 않고 명령을 실행합니다."

#: main.cpp:1512
msgid "The operation will only store the transaction in {}"
msgstr "동작은 {}의 연결만 저장합니다"

#: main.cpp:1514
msgid "The operation will only download packages for the transaction."
msgstr "동작은 연결을 위해 꾸러미만 내려받을 수 있습니다."

#: main.cpp:1519
msgid ""
"Test mode enabled: Only package downloads, OpenPGP key installations and "
"transaction checks will be performed."
msgstr ""
"시험 방식이 활성화 되었습니다: 꾸러미 내려받기, OpenPGP 키 설치 및 연결 점검"
"만 수행됩니다."

#: main.cpp:1527
msgid ""
"Error: this bootc system is configured to be read-only. For more "
"information, run `bootc --help`."
msgstr ""
"오류: 이와 같은 bootc 시스템은 읽기-전용으로 구성됩니다. 더 많은 정보를 위"
"해, `bootc --help`를 실행합니다."

#: main.cpp:1544
msgid ""
"No repositories were loaded from the installroot. To use the configuration "
"and repositories of the host system, pass --use-host-config."
msgstr ""
"installroot에서 어떤 저장소도 적재되지 않았습니다. 호스트 시스템의 구성 및 저"
"장소를 사용하려면, --use-host-conifg를 전달하세요."

#: main.cpp:1566
msgid "Command returned error: {}"
msgstr "명령이 오류를 반환하였습니다: {}"

#: main.cpp:1574
msgid "DNF5 finished"
msgstr "DNF5가 종료되었습니다"

#: main.cpp:1578
msgid "Complete!"
msgstr "완료되었습니다!"

#: shared_options.cpp:32
msgid "Allow removing of installed packages to resolve problems"
msgstr "문제를 해결하도록 설치된 꾸러미의 제거를 허용합니다"

#: shared_options.cpp:42
msgid "Allow resolving of depsolve problems by skipping packages"
msgstr "꾸러미 건너뛰기에 의해 depsolve 문제의 해결을 허용합니다"

#: shared_options.cpp:54
msgid "Allow skipping unavailable packages"
msgstr "사용 할 수 없는 꾸러미를 건너뛰도록 허용합니다"

#~ msgid " From       : {}\n"
#~ msgstr " 출처       : {}\n"

#~ msgid ""
#~ "Warning: the `_execute` command is for internal use only and is not "
#~ "intended to be run directly by the user. To initiate the system upgrade/"
#~ "offline transaction, you should run `dnf5 offline reboot`."
#~ msgstr ""
#~ "경고: `_execute` 명령은 내부적으로만 사용되며 사용자가 직접 실행하도록 의"
#~ "도하지 않았습니다. 시스템 향상/오프라인 연결을 시작하려면, `dnf5 offline "
#~ "reboot`를 실행하세요."

#~ msgid "Error in {} scriptlet: {} return code {}"
#~ msgstr "{} 구현에서 오류: {} 반환 코드 {}"

#~ msgid "Erasing {}"
#~ msgstr "지우는 중 {}"

#~ msgid "No transactions selected for storing, exactly one required."
#~ msgstr "저장하기 위해 선택된 연결이 없으며, 정확히 하나가 필요합니다."

#~ msgid "error reading offline state file"
#~ msgstr "오프라인 상태 파일을 읽는 중 오류"

#~ msgid "incompatible version of state data"
#~ msgstr "상태 자료의 호환되지 않는 버전"
